建制反美幫倒忙

西環集中營：建制反美幫倒忙 - 季陶

林鄭月娥

孟晚舟被指違反美國針對伊朗的出口禁令在加拿大被拘捕事件越鬧越大，除已成中、加兩國外交風波外，不少政商界人士更關注美國針對違反制裁禁令這把火，會否燒到香港，特別是美國駐港總領事館日前公開國務院代表團訪港，指明要求港府加強執行聯合國制裁令，更令他們有山雨欲來之感。有政界人士直言，近日建制陣營連串反美示威，不但對香港沒幫助，反而令香港遭美制裁危機加深。

林鄭避談孟晚舟

該政界中人指，近日與一些港官私下討論港美貿易問題，對方也坦言港府可做的事有限，「𠵱家係中美大國交手，香港作為一個特區，除咗游說其實冇乜嘢可以做」，但該政界人士認為，港府已盡量避開直接捲入紛爭，「林鄭最近佢都好小再公開講，孟晚舟件事直情避得就避」。早前他與一些外國駐港官員見面，對方也警告美國極有可能打「香港牌」來制衡中國，到近日見到美國務院代表團訪港，對港執行聯合國制裁令指指點點，更令他覺得美國遲早會對香港出手。

另一專業界人士稱，近日建制陣營到美國駐港使館發動連串反美示威，更揚言罷用美國貨，除可以向北京交心外，對香港完全沒幫助，反而令美國政界對香港疑慮加深，「以前以為香港有一國兩制，香港唔係完全俾中共控制，美國為利益或者仲諗保住香港，𠵱家香港搞到同大陸一樣，又係有乜事北京就可以動員反美，咁為乜仲要保住香港？」

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
人類自由指數 港越跌越低

下一則
下一則
今日提醒你：50種鳳梨科植物免費賞